Kohtumees Jürro Truus tulli ette ja andis ülles et sel 28m November s.a. öhtu kel 1/2 7 olnu temma Puurmanni all körtsis tulnu üks tundmatta mees körtsi wötnu pool toopi öllut janu sedda ärra, temma Jürri Truus küssinu kus sinna wöeras mees läähed wastanu se wöeras mees et temma Saddukülla möisa lähna perrasy üttelnu et Pölzamalle lähna, temma nöudnu weel järgi muda karranu se mees kortsist wälla karranu omma hobusel peale ja tahtnu ärra söita temma Jürri Truus ja körtsimees sanuwa kätte körtsimees Josep Riomar üttelnu siis sel wöeral mehhel et kui sinna õige mees kut et mis sinna siis paggema hakkat ja küssinu et kes sinna öisete ollet ja kus sinna lähhet wastanud se wöeras mees et temma Tartust lihtunik Pohli härja söötja olna ja lähna Paijusse möisa ning olna Pohli hobbune, nemma Joseph Riomar ja Jürri Truus wötnuwa se wöera mehhe kinni wenuwa körtsi taggasi ning köitnuwa tedde kinni ning küssinuwa et mis temmal wankri peal olna wastanu mees et temmal 1 saag 2 ööwet lihha ja muud kraami olna peal nemma watanuwa wankri järgi olnu wankris sukrut ja löitmu suggu töist riislo.
Et oe wöeras mees menda mittmet moodi räkinu siis weenu temma Jürri Truus selle mehhe kohtumaiasse kinni et serwanu tedda üht wals innimessest.
Tulli ette aet körtsimees Joseph Riomar ja wastas nenda samma. Toodi ette setundmatta mees ja wastas et temma Weddo wallast perri ja olna lihhunik Pohli härjade ülle Paijasse möisas ning tulnu Tartust ja söitnu Paijuse möisa Puurmanni all körtsis olna temma 1/2 toopi öllut joonu ja olna ühhet mehhet tedda körtsis kimbutama hakkanu ning tedda wangi pannu.
Otsus: Et se Pohli härjade want Weddo wallast Kristjan Kösli mitmes moodi omma söitmist awwaldanu jääb temma suidi ning wöib omma prru söita.
Se otsus sai ette kulutud.
